呀媽收綜援 我出左黎做野 之後會點？

真心求教
話說老豆好早過左身 呀媽收緊綜援 然後我今年grad 然後福利處就打比我呀媽 就話
1.如果我養佢 就可以繼續係我媽名下租既公屋住
2. 如果我唔養（咁我媽就可以繼續收綜援）就唔可以再住我呀媽名下租既公屋 要搬出去住（其實岩岩出黎做野邊有能力自己搬到出黎住 除非劏房 ）

咁當然我係一定會養我呀媽既 我又岩岩出黎做野都係得十幾k 但想佢生活鬆動d 因爲佢要自費比心臟藥錢 如果可以拎綜援+我另外比佢既 佢生活會好好多 我負擔又冇咁重先

有冇人有類似經歷？可以分享下我應該點做？

公屋冇你名咩？

我媽話會check得好密 成日上屋企睇你d野仲係咪到

唔係買架 用我媽名租 話我同住咁架咋 大吉利事佢唔係到房屋處會即刻收返間屋 到時就真係要住劏房

咁本身你地住緊間公屋係社署幫你地做轉介定點先？
正常佢應該唔會收得返你間公屋

要屋定要綜緩？

十多年前我老豆過身個陣社處轉介架好似係 我媽個時一個女人仔乜都唔識搞

邊會咁得閒丫，有你話返黎探下阿媽有乜問題，咪咁天真

就係想知有冇兩全其美既方法 如果佢冇綜援 淨係靠我比都唔夠 每個月成4千幾蚊心臟藥錢

成日諗點解政府成日比錢養0貢獻大陸新移民 都唔比下呢d真係有需要既人

佢仲會問點解有兩張床 點解次次上黎都係到 仲有唔係一上黎會拍門 會企係你屋企門口偷聽一陣先拍

想呃政府錢無人屌?

其實咩叫呃？真係有需要叫呃？

2啦 咪話唔係媽屋企住，有人黎check 你咪話探佢，佢問你住起邊你咪話訓街

真心笑左出聲
幾好呢個方法 但ching有冇聽過簽不供養證明書有冇咩唔好既後果？

你媽幾多歲

啖住諗諗下1 好啲

63

因為你入息趼夠可以拎啲咩資助錢 btw 同社工傾下，屋就一定要呀啦

綜援用家庭做單位,同住的你如有收入.你媽就無得拎.呢招好絕.

應該唔會啦 最多咪一開始果排

都係1好啲 諗過 除左名就hihi , 問下社工有冇得資助果啲

橙 好似65歲以上 個租契少左幾個人都唔會換樓 利申：都係平時聽Fd講 唔多清楚

最驚呢個情況

無

社工都唔點理 聽佢口吻只係唔想你繼續收綜援 自己搞撚掂咁

呢招係想迫死邊個 小小緩沖期都冇 一出黎點樣一個人搵兩個人洗 仲要呀媽係長期病患

有60歲以上就唔計寬敞戶，一個人都可以住大屋

真唔真 真係煩到想死

我有fd叫我買左佢 但邊到嘔咁大舊錢

按做法你只要出黎做野，而又跟你老母同住，你老母又有拎綜援（唔撚理你係長期病人額定普通綜緩），你老母都係犯法。
另一樣野就係叫你簽左唔養老母（衰仔紙），理論你必須離開間屋，因為社處會差唔多幾日就有人上黎查你，因為要確認你老母冇事，你比呢種人踢爆你仲係果到住，社處就會派人查你，一查你出面冇租樓，你一樣係死。

我媽姐 咁我呢

Plan 2最大問題係將來你媽媽過身 間公屋就收返 到時你點搞？記住公屋戶籍取消容易 想加入就極難

同埋你將來會加人工 幾年後你會發現4000蚊其實唔多

d人問點解有2張床
你老母長期病患點有力搬得走，唔阻掟咪放係度

你繼續偷住，第時社署周到，你老母上身，當呃綜援啫，要坐監又唔係你坐，怕咩，上到庭咪同個官講有幾慘，求情囉。最後未必使坐監嘅。

但你記得有咩事，但你老母上身，即係你害佢就得

睇咩樓，你有咁大筆錢買樓，社會一樣會查你之前點解咁有錢，一樣有追數期，你隨時要嘔返綜緩果幾年拎的錢出黎。

我知道簽不供養證明書係要搬走

如果佢上黎我真係話我訓街冇租屋呢

你托下朋友搵份租約有你名既
咁就房署多個憑證就唔會攪你架啦

你搵得萬幾緊係唔夠
我咁講可能好仆街，但係政策就定左係咁
你一係簽衰仔出去租劏房

可唔可以炒下散做下D唔洗報既工先.過2年.你媽65後先停綜援.
65歲以上人仕唔超資產,可拎3千幾蚊高齡津貼.睇政府醫生又唔洗錢.
同個人綜援差不多.係屋租要俾.到時你先正式出黎做野搵正職.
唔知咁得唔得

佢唔會理你，照佢做法你一樣犯法

所以我呀媽叫我問親戚借錢買左佢而家 但如果有錢買樓 我呀媽就冇綜援同生果金

冇計，只怪太多新移民係又拎唔係又拎，政府養埋班懶人，社工做到滑牙stereotype 左，仲同你做咩。

利申：相信社會係有一班人係真正需要呢d援助，樓主屋企可能係其中一個。

新移民有手有腳都攞仆街就緊
講到尾咪又係政府on99

咩藉口有鬼用咩，除非一世check唔到，check到一次都仆街啦。

實際建議係你呀媽拎傷勢津貼，免醫藥費唔只係拎綜援先有，可以向醫院醫務社工申請。咁你呀媽可以有傷殘金+免費醫療。你可以同住加返工。

自住樓都照樣可拎生果金.
有得買幾大都買.咁平買同政府送錢比你差不多.

其實佢又真係冇辦法知你係咪繼續係到住除非二十四小時睇住你

做散工好過做正職啦
香港fg搵唔到工有幾閒

舊時有個朋友都係一樣情況，我都叫左佢簽衰仔紙，而家佢同朋友夾份租左地方住。（佢本身同佢老豆關係唔好，成日嘈交）

樓主算吧你唔洗諗丫，我估你都要定期見社處
去打份散工，出支票果種，唔好再發夢搬走。或簽左唔搬走，呢兩年社處好多狗仔，佢家家幾日就黎一次，食兩邊查飯丫，呢樣反而難查（最撚重要唔好得罪人，一病人舉報佢咩都查到你）

有條team專check呃綜援呃，上門個職員見可疑，報一個人住但環境唔似一個人住，就可以refer去查。

2百幾呎姐 如果買都真係要問親戚借 咁聽落買左佢 好似係最一了百了唔洗煩既方法 買左可唔可以繼續有綜援？

唔可以，拎綜首要第一點是資產值

冇朋友搬出黎住喎 好細個大家都 岩岩畢業

答養 事實唔養咁會點

你買左就一定要斷綜，只要係你或你母的名

高齡津貼同綜援係咪唔可以同時拎？

其實我18歲之後就冇收綜援 佢點會有權check我戶口有冇入帳呎

樓上佢黎個方法係最好，沒其他，樓主你沒人幫沒人脈，係得呢條路

Thanks ching

梗係唔可以同時拎啦.如果唔係咪個個月雙糧.

唉 真係唔知可以點 香港政府

你住公屋關社署事既咩
你住緊幾多人單位?

認真唔洗理社署，話唔養你呀媽，你自己繼續住係果到，順手係房署到申請間公屋加你名，佢唔會查有冇加你名。

總之綜緩繼續攞，公屋繼續住。做人要自私啲同仆街啲，唔係好蝕底，收入太低試下返教會R啲資助，最多扮下信主。

冇乜野慘得過窮，自救方法係逼住自己做壞人。
仲有提醒你出嚟做野半年就好跳出去，跳一跳就加人工，人工跳到正常生活就做長啲，不過兩三年都要再跳。
社會好黑暗，你加油啦

你繼續讀書啦 做pt
起碼當俾機會增值

咪係囉！成個post 係到教佢呃

屌，出嚟做野咪養你阿媽停綜援囉！

你點解要做野？

cls, 講到尾都係諗點呃

其實有等簽衰仔紙，你媽媽就可以繼續拎

有冇信得過既退休無收入親戚？如果加親戚名入公屋可以嗎？將來媽媽唔係度都唔會收返間屋
（不清楚，純粹比個idea)

而家d租咁貴 你朋友人工好高？

租劏房都唔止4000啦

公屋一定唔可以除名！
除左名第日你媽走左你訓街都似！
除非你覺得自己有能力買到私樓！

意思係咪叫我簽唔養 但繼續係到住 行事小心d咁解

唔教佢呃政府，唔通教佢出去做雞咩 睇人地家境先得咖

得 坐監啫

痴線 搬走左就要換床?dump床?

呢個真係唔知 我呀媽會慘到仆街

屋企人做房署
早上6點幾、深夜12點幾都會突擊上門家訪
仲會拍門問你鄰居同問看更
如果你照住，基本上冇得瞞
你年紀輕輕，費時被房署告你瞞騙啦
真係會留案底的

至於簽衰仔紙，個人覺得係下策
尤其你媽媽有長期病
萬一有乜事，醫院唔會通知你

最好搵個社工傾下
希望佢寫份正式報告
俾你交上房署，用照顧長期病患家屬呢個理由
俾你同住至母親仙遊
呢個先係合法合情合理既做法

假設樓主簽完衰仔，仲可以有得住公屋

年老者 自住物業可以唔計
唔洗斷綜

2人單位

話住係朋友屋企會好d

你朋友可以幫你夾口供

你訓街仲難證明

話做散工，大佬你u grad出黎做散工，咁你讀咁多書黎做咩?隔兩年先搵正式，遲人幾年起步對你將來好咩？

上面講過你老母找傷殘津貼加搵社工搞免費醫療。

綜援先五千幾蚊，傷勢津貼都二千啦，講到尾你唔想放棄嗰三千。

揀1啦 可以明正言順繼續住公屋 又唔使放棄做長工

兩年後就叫你媽媽申請高額長生津 每月3500

缺點只係冇左兩年綜援同每月少500

公屋梗係老閪都加左自己名先
再出去做散工出cash糧

一係唔拎 自己養
一係你走 繼續拎

咁簡單 二揀一道理
諗咁多方法去呃政苦
你唔好話你入息低 不如緩緩出多份比你幫補下

正確

真心唔好除名
你媽媽百年歸老房署就收屋
你問下醫生，伯母夠唔夠資格拎傷殘津貼
自費藥果度關愛基金好似有項目係幫啲低收入家庭買藥

Btw, 而家樓價咁貴, 就算扣左折扣率間公屋都唔少錢, 如果親戚肯借錢比你買樓, 不如借錢比你渡難關, 兩年後伯母65可以拎長者生活津貼, 起碼3k幾一個月

Ps 香港政府同呃福利新移民正仆街

有朋友簽衰仔紙但照住 四年黎上過黎一次
另外公屋戶籍仲係度 房署還房署 社署還社署
不能同住唔代表冇戶籍喎

咁全香港嘅老人家有邊個唔格?

但係d社署職員好似會問鄰居同看更

係房處加左我名 就可以名正言順繼續係到住？唔洗理咩養唔養問題？

btw thanks ching 岩岩見成第一份工比人壓價壓到

想讀master 係咪呀媽就可以收多兩年？

你都拎綜援 然後出去炒散
等到你媽65歲

重點佢借錢黎供，又同住，又拎綜，你話有冇可能，佢就係要同住，又簽唔養

老實講
分左戶先
但繼續住
大把人咁做啦
Check既時候話上去探呀媽你吹咩

唔係唔想養 亦都唔係想呃 係暫時未有咁既能力 有頭髮邊個想做辣呢？

咪話唔養，照係到住，佢突擊撞到咪話返黎探佢

係 起碼無full time 收入

衰仔紙無咗啦

香港人偷呃拐騙 係有一手
招數多到

有頭髮邊個想食咖哩,有得揀就梗係出黎做正職,高薪厚職養起全家,買車買樓買遊艇.
可惜現實唔係咁呢.個社會無得你再做小朋友去幻想美好日子.只有係可行既選擇下.
搵條最好行既路行.先係應世之道.

揾份低收入part time

社署的確規定唔可以同住, 但冇話一年365日都唔可以
另外社署好似唔會主動問房署查戶籍資料, 因為私隱問題

咁如果買左間屋 係咪好d

諗定上庭時點求情啦
我屋企人做房署
近一兩年查得全面同嚴格咗
如果你咁岩抽中，幾乎近一半都有料到
有啲係假地址抽小學
有啲係冇户籍入住
你年紀輕輕就有案底，仲係大學grad。。。。

你可以轉做擺喺地下個啲床墊 隨時可以摺好收埋

佢唔會要你即刻坐，會轉介你去保良局參加自力更生計劃
喺嗰到啲職員會幫你定目標搵工，定蒲叫你去聽talk或者workshop之類
總之最尾就係要你搵到份工

可以係咩途徑搵到社工？社會福利處個d人問一兩句已經西9我

揾個巴打同居

屌你啦
無能力咪繼續拎綜援囉
又想 keep住綜援又想番工拎多份
屌你啦
簽衰仔紙啦

咪係囉
你估佢真係咁得閒日日捉咩
就算係捉你打死都唔認咪得囉
見樓上巴打話4年先check一次

你都拎綜援咪得

你岩呀
但房署會轉介有懷疑的個案去社署
希望幫到住户

多謝你 真係有d眼濕濕 我預左問呢d野實有憤青屌9我

兩全其美方法 就係呃政苦錢
仲要感覺良好

搵區議員幫手睇下有咩資助可以申請

其實都可以，拎住綜援出去炒散儲返啲錢先
有社署查咪話出咗街

垃圾正苦啲蝗就心安理得拎褔利 有需要嘅人就咁難生活

有錢買仲拎宗緩?

唔好做野
收雙份綜緩 想打現金工
垃圾政府

邊有咁多憤青
你有冇諗過你口中既憤青，分分鐘有份交税幫你？
你講野客氣啲啦

我覆完呢個都唔再覆了
樓主一心中過頭去犯法
拉都拉唔住
諗下你自己讀咁多書為乜啦

梗係叫老母落去揾民賤聯議員，自動搞掂

樓主講兩句就信足人地家境困難

唔係呀 我只係想我媽咪有穩定收入 我有能力我當然會比哂所有 只係呢段過渡期唔知點算好

我冇諗要做散工 我知前途好重要

我問係政府有幾幾個專科 咩腸胃潰瘍咩骨科都有但心臟個邊成日係香港都check唔到 因為成日個心一唔舒服去到急診 只係同你keep住check一個鐘 就話佢冇事 係大陸住過一晚醫院加做詳細檢查 先話佢心瓣肌剝離 所以就keep住自己買藥食

成日覺得d社工都唔係想幫人咁 成日都西人

咪又係冇得拎綜援

嗯我而家都係咁諗 長工外返多份pt就係了 thanks ching

要問下制定政策d人

樓主千祈唔好除名！
你單親家庭
母親仲要過60歲仲要長期病患
你而家月入萬幾
你要將呢啲資訊全部同社署講
正常你屋企個file係有一個Officier 專門跟開
就算最後無得拎綜援
但係其實社署仲有單親援助金同長萬病患援助金
政府其實有好多援助
你唔好上網問啦
真係打個電話去社署問清問楚
無謂為咗一萬幾千嘅綜援金額放棄咗間釣屋
他日你阿媽大吉利是走咗
你又結咗婚
其實佢地唔會收番間公屋
但你而家除名
單身排幾多十年先有公屋？
唔好犯法！
啱啱畢業大好前途

屌，大陸睇醫生+自己買藥
此post已完

叫你呀媽做野
定係佢身體有咩事做唔到野？

唔除名既意思係咪我要答我養？
我點樣可以係公屋到加返自己個名？

你去搵區議員或者社工啦
社署個d西你 你老母覆診個時叫醫生轉介醫務社工
再唔係搵社福機構社工
呢度d意見冇乜用 做完衰起上黎乜屎都係你食

四年先上一次

樓主而家到底係有名定冇名
正常應該有架 你搵返你份租約出黎睇吓

LM

-唔好簽衰仔紙 繼續養你媽媽

-冇咗綜援 媽媽嘅醫療費用可以申請醫療費用減免 最高係全額 姐係藥費覆診費唔洗 但唔清楚你媽媽嘅藥包唔包 申請詳情睇依條link 講得都幾清楚：

（但過多2年你媽媽睇醫生都係唔洗錢 所以我覺得醫藥費方面唔洗太擔心）

-同住 一黎唔洗瞞社署 光明正大少個心理關口 唔洗成日驚 又可以睇住你媽媽

你嘅負擔就剩低交租 同埋平時生活開支水電煤買餸錢 同埋車費 社交活動洗費 我諗你份糧都勉強夠 同埋唔知你可唔可以申請低收入在職家庭津貼個啲 你可以search下

其他問題暫時唔好諗住 面對左目前先 家家有本難念的經 邊個唔想一帆風順 邊個唔想做有錢人 加油巴打

都唔係講緊我拎唔拎 9588

其實你都幾垃圾
直接d話想呃政府錢好過啦
生活辛苦就諗下計點改善
邊個唔駛捱

得閒返去訓唔得嘅?

tg我
過來人同你討論下

仲成班人撐佢，明明就想呃錢

揀同住啦樓豬，份正職搵萬幾，再做part time、炒散，多幾千幫補，始終老母得一個，馬死落地行。(佢對你好差就另計)

間屋得你同你老母兩個人名?
小心除名變寬敞戶喎，要你搬細單位架

我明白呀 其實我都唔係想要d咩 或者係呃咩政府錢 只係個過渡期唔知可以做d咩令呀媽有好dd既生活 anyway thankyou

佢自己買藥食呀
唔怪得拎綜援都要自費啦

咪係，窮有窮生活，骨氣都唔撚識

呢台政府咁仆街
唔呃佢果個先應該俾人屌

係咁岩有親戚話大陸有個心臟科醫生好我先帶佢返去睇 有咩問題

明白 我一陣打去問

老 同埋心臟唔好 行兩步都停一停抖抖個隻

反正樓主同佢媽唔拎都係俾蝗
寧願俾樓主同佢媽拎

有 係呀媽個名下面有我個名

有, 你報稅時無得用供養父母免稅額
但似乎份綜援會多過個免稅額

我相信而家香港8成以上人都係你呢d撚樣

thanks 我好好睇下

搵返香港醫生睇

你自己係唔知邊度買藥咪好多香港可行既資助都拎唔到
第二，你話我對大陸醫生有偏見都係咁講，都唔知佢係咪鳩up個病名賺你啲藥錢，而你又應該冇專業知識去判斷啲藥究竟有冇用，對人體有冇害。正如啲水銀含量高既護膏品，化粧品，用完效果係好好呀，但後遺症多到仆街呢！

我想講呢，佢地會mon post，依d case唔多，你講既特徵好容易知你係邊個，所以你講既所有野日後有可能會成為呈堂証供

我勸你唔好做犯法野，如果唔係你會多一間4面牆既屋....

得左

講真樓主出黎做嘢仲有必要攞綜援咩? 除非你諗住搵得少過綜援架姐
"想屋企人過得好d"都可以合理化呃綜援?邊個唔想生活得好d呀

留間公屋唔攞綜援好過
一陣搞咁多小動作連屋都收埋你
係香港有間屋已經好好架喇

你以前2個人靠綜援都生活到
而家你搵份糧點會唔會少過綜援果份掛？

點解唔可以加你個名入公屋度？

簽衰仔紙
利申 社署

真 個政府咁仆街
你做人唔仆街就等仆街啦

原來樓主都係蝗 , 鄉下有幾多間屋?

你岩

其實我都唔知點加

將你住址搬入親戚度，再簽衰仔紙

其實你應該已經有名
只要你唔除名，你媽媽百年歸老，你就可以繼承個租賃權

申請讀Mphil 或者PhD ，份學生津貼唔計收入，可以繼續住公屋，你老母又可以拎綜援，你每個月仲有萬幾蚊收入，又唔使交稅，抵到爛

講真…兩個人有十幾K收入點解仲要拎綜緩？

你18歲之前住邊？公屋點會無名？

出黎做野
仲要政府養
納稅人真係多撚謝你
仲好意思上黎問

其實只要解決藥費問題就唔使煩啦
有冇同香港政府醫生講過心瓣肌剝離既問題？個d藥一定要自費？

所以話窮人真係唔好生仔，你出世嗰刻成件事已經冇得返轉頭

正路當初上公屋唔會唔落你名架喎
單位都分個大d比你啦
同埋冇你名好似就算未成年你都唔可以住(唔肯定)

唔知㗎 呢排我住果邊成日有房處上黎點人

你個名應該已經係公屋到，只係你唔係户主，但係係住户。你有經濟能力後，如果想keep綜援就只可以由家庭綜援轉去個人綜援，而拎個人綜援條友就一定要係獨居/住院舍。

樓上已經有人好心將好多福利打晒出黎，但係你話唔係香港睇就真係 ，香港有晒醫療福利唔用，走去信大陸醫生。

又想要公屋又要番大陸醫病，既然係咁我會勸你搵份人工高d 嘅工/做多份兼職，每個月多幾千養你呀媽，會好過你咁樣擔驚受怕

認同

無傷殘/醫療津貼咩
樓主無謂上黎問
直接問社工有啲咩津貼（低入息津貼）可以幫到你地
唔係淨係得綜援一條路

無錯係好多支那人落黎呃綜援
但唔代表自己屋企有手有腳都堅持拎綜援
更何況樓主大好青年
第日都會搵得返咁多錢去照顧媽媽

個案非常類似

認真睇晒咁多頁，大家唔洗再幫佢諗，樓上好多人已經比晒方法樓主，我只可以話好多人都想生活好啲，但如果呢個係原因去拎綜援，咁綜援真係養懶人，家庭責任係自己去承擔而唔係靠社會

你地傾成點, 幫唔幫到手, 我都係過來人, 但見到上面咁撚多道德撚真係驚撚左, 因為畢竟有D位真係好灰色地帶, 唔方便係到講, 終於明白點解當年自己既情況同樓主一樣既時候, 點解完全可以冇人幫, 最後自己搵到方法拆返掂佢, 利申返先, 完全唔犯法, 但唔會過到道德批判

讀phd有萬六蚊so called stipend
應該唔算係人工？有

你真心無恥
咁大個人出黎做野 仲要呃政府錢
自己做埋D咁低賤既野 仲要大大聲教人 有冇羞恥之心
打工仔個個都覺得自己收入低架啦 唔通個個都要去拎綜援?
自己屋企人自己養有咩問題

平時就係咁屌蝗蟲廢老

一到自己身上，就理直氣壯

已經有公屋仲唔夠，仲要左計右計去呃綜援

講到尾，根本一樣都係蝗蟲dna

唔可以同住政策玩死好多人
曲線助長劏房需求

佢家陣未撚買己經食緊綜丫，咁你資產己經原本受限，你同佢解釋得有錢買樓但冇錢買藥？有先後次序囉？

你簡2既話 呀媽有咩事你連間公屋都沒埋
簡1既話社署有沒辦法幫到你呀媽個4000蚊藥錢

做咩諗咁複雜

你唔做野一齊拎綜援咪得囉，反正你唔攞都俾班新移民攞㗎啦

而家政府政策罷明鼓勵大家拎綜援靠政府養啦

社署有心刁難要你出示埋刪除公屋戶籍證明

佢都係搵萬二三蚊，之前聽佢講租嗰度一人一個月要五千蚊左右（兩個人住）。

不過地方係企理既，裝飾都新淨。

講撚到自己受害者咁

公屋可以唔除名，但要比返幾百蚊租，因為綜緩個邊唔再幫你交

依家就係社會有班人明明係應該幫有需要既人爭取最大福利, 但偏偏佢地就西口西面, 搞到好多有需要既人得唔到幫助, 而政府既政府就非常照顧新移民多過本地人, 你覺得有公平可言咩? 反正我既做法冇犯法, 而社署都批准, 即係我既屋企人仍然可以係政府政策既保護網之下, 咁我想請問有咩問題?

最有問題咪你覺得自己一直無問題囉

巴打

樓主, 你係呢度出PO預左比D正義撚上身既連登仔屌
work既方法上面有巴打比左你
希望你可以生生性性, 第時加人工, 可以盡早脫離綜援網啦

我都想拎綜援

搵區議員搞大佢 你個社工自然會諗到辦法

寧願要間屋好過, 你媽拎唔拎到傷殘津貼果D? 或者失業救濟金之類?

社會既資源係應該攞黎幫真真正正有需要既人
而家係太多人濫用,搞到真係有需要既人,因為規限太多用唔到,或者,唔敢用

房署邊有咁得閒

咪話以前有兩張床冇搬走囉
個人資產都要佢管？

一齊攞

2嘅話佢百年歸老房署就會收返間公屋
因為唔養佢，間屋要除你名
到時你就要自己搞掂

唔明連登仔點解反對樓主呃政府 你地交d稅咪又係比大陸新移民拎曬年年去日本 益街外人不如益自己人 緊係呃政府啦 前題樓主要係土生土長香港人

係囉，話要照顧長期病患出唔到去返工
繼續住同照出綜援
跟手去打散工咪得囉

剩係返去訓囉 佢check 都係日頭check

記住！今時今日有好多腥港人都不停攞緊香港政府著數。

你唔攞，佢哋都會繼續攞，講完。

想問下 如果樓主揀唔養但又偷偷住喺度，touchwood 第時佢呀媽過左身係未就收樓？如果係咁就真係偷雞唔成蝕渣米囉

香港政府最勁的地方係d政策政府永遠幫唔到最需要的人

好簡單
唔好搵工一齊R爛腳政府就最buy

而家個制度真係逼人咁做

寧願信大陸醫生唔信香港醫生 都唔知係咪本身冇病自己買藥食到有病

如果你去大陸check到佢有事 正常人嘅做法係去公立醫院出示你喺大陸嗰張醫生紙證明你阿媽有病 要求佢詳細同你阿媽check一次 如果你屋企真係咁窮你阿媽真係有病大把乜乜基金乜乜資助比你免費買藥 點會係自己比錢買藥

關愛基金有冇嘢幫到你？

分享經驗又好教又好
樓主唔好做犯法嘢

萬一咁比政府捉到犯法
呢到嘅人係冇責任

買左之後你理鳩得我係咪同住
房署無權過問

社署個邊睇要樓主自己點present 喇

港共就係咁仆街

話唔養照住 你驚咪唔好亂開門口 識既先開 同埋真係冇咁得閒check你

但將來，佢會無地方住。

你自己簡姐 又唔想養你啊媽 又想繼續住公屋

唔得 簽左衰仔紙 社工就家訪，你可以一野比清買樓，咁果個月入息戶口己經比社處查到，等同你拎綜緩可以買馬贏錢，但你贏完當你可能贏得5萬，你戶口過數後，有銀行紀錄，就算你解釋到，社工都有權停你，因你資產過左（好似一人兩萬）叫你搞返條數，存返一年有你名的資產流通紀錄（唔報偽報查到即交差佬），先再同你申請，邊有可能你買樓錢唔過銀行，即係社處一定知你咩料。
樓主講野明顯有點不盡不實，佢話佢18歲就冇拎綜緩，又講佢一直同住加讀書，社處冇可能唔搞佢，見少次都冇咩可能，社處對正常人嚴過屄咁，對支那人就咩都應承。

等唔係同係吵咩 ，我只係話除左你停綜，去問人借錢 ，買公屋（都唔知佢果到賣唔賣），一年後再申綜係唯一滿足到佢想，唔係叫佢唔好撚洗發夢，樣樣都有。

樓主真係慘無人道,仲比咁多人屌你呃老綜
當你搵15k一個月,除返開兩個人得果7.5k,7.5K未計交租,水電煤,睇醫生,買藥
真係想逼死樓主咩

反而班大陸人一家大細黎香港,全家咬老綜,唔返工,對香港人好撚唔公平

發夢記得有人都係咁，啲信果啲就寄去第二度，邊會成日check 你。依家啲政府人員懶到閪咁

點解你地一齊住公屋, 你會冇名?

你都未答我點解關社署事

你話唔養佢，社署淨係會交一半租，其餘你俾，可以繼續住係現時單位，社署冇權踢你走
你有冇資格係公屋度住係房屋署話事

簽衰仔紙 繼續住
無人舉報嘅乜事都無

六十幾歲仲搞鳩人社處食屎大
樓主炒散拎埋綜援啦

其實你讀完書搵到工咪養呀媽囉，咁你媽咪唔好攞綜援攞傷殘津貼囉

因為批唔批綜援關社署事

問下社署點先可以加你名，解決咗住安身無憂先諗賺錢、前途啦

睇呢個post好唏虛 政府對香港人係趕盡殺絕但大陸狗就幫盡 鳩竟做果班政府狗是咪香港人

社署冇black and white寫明子女一年365日全部日數唔可以同住, 只係寫綜援要用家庭做單位
樓主同社署講一星期同老母同住3, 4日社署根本吹你唔漲

落去房屋處扮精神病發癲

有出世紙一定加到
唔得搵我

成班人走去屌樓主唔走去諗下點解樓主要開呢個post

有人諗樓主行為好仆街但無人諗係邊個逼到樓主仆街 可笑

仲有 佢兩母子可能連住既基本需求都無埋
問下係佢地錯定係政府錯

同你講社福好撚多人上連登 希望樓主無事

仲有 連登仔睇清楚唔係得樓主一個人係咁既情況

係5，6萬戶遇到緊咁情況

唔殺埋身大家都唔明 本來資源就無咁短缺

而家呢度就已經第2個

上一次亦有一個巴打係呢個情況 開左po

要睇你搵幾多 我情況一樣

樓主咪撚出黎做 食政府算la

你咪拎呢個post問吓社工囉

廢都算仲要戇鳩鳩咁

佢咁同你講應該都係爆資產/入息
所以兩個方案就係一係兩個都唔拎，一係剩係你唔拎

我唔係好明嘅係點解你唔拎綜援你就冇得住？
調返轉講，兩個都唔拎綜援就有得住，咁未必係資格問題啦？
你綜援爆咗都唔代表公屋唔爆到要逼遷，不如話係好難爆，唔明點解要搬
利申我可能錯，不過我搵唔到社署同房署有咁嘅機制

真係唔得嘅話，取消綜援改領傷津睇下點啦

btw衰仔紙好似係申請時先有，不過唔重要，舊年已經取消咗

偷偷地住咪得囉

樓主都係蝗
房署同事記住留意呢個post

教人犯法都有

樓主可唔可以留個tg

無可能趕你走
放心住，低調d，唔好太招搖就無人搞你
有偶問你，你就話有時會返黎。
賺到錢，對你阿媽好d
無理由你負擔哂，咁會拖垮你成個人生

攞住先...你搵得1萬幾點行都死
再進修下先啦(好似有資助
屋企人有病真係

其實大陸好多醫生開藥同佢收入掛勾
佢開多啲藥個醫生就收更多錢
我覺得你直情喺香港睇一次心臟專科
真係check多啲野先 佢到時開到啲藥只少都唔駛你俾錢
始終我真係連你個病名都好少見

土生土長啊 見到d新移民就覺得政府真係好無能

都唔係真係想話攞咩著數 事實係真係岩岩出社會 真係冇咁多錢去afford所有支出

你拎埋大陸啲報告翻香港睇私家心臟科睇下講咩有冇藥都好 到時私院都可以俾翻個case去公院

唉 除左唉唔識覆

佢有去公立排期 排到2年後

冇

我知道 我都冇諗住要做d咩犯法野 只係岩岩做野頭幾年唔知點算唔夠錢比水電煤屋租咁姐 不過有d人都屌得岩既 可能我要返多份pt去維持生活啦

唔係唔想養真係.....

你要老母生活好啲
咁你咪要慳啲
大部分人fg都係咁嘅人工你想點

你好似話咩香港個醫生唔係度check唔到
咁多醫生冇第二個第二間？
翻大陸睇唔係問題 不過可信度真係成疑
唔知佢係咪話埋你聽買邊隻定點
不過真心覺得係香港check真好啲

然後如果有病冇得申請傷殘津貼？
香港咁多唔同名目嘅津貼又有關愛基金
真係冇樣幫到你？

我唔熟悉果啲申請資格，你既然有需要就應該搵下
可能真係好多問題我唔知
不過情況比你嚴峻嘅大有人在
作為大學生畀翻啲應有嘅解決問題能力出嚟
感覺上你仲可以做多啲

隔離屋有個新移民 日日unun腳 生左兩件 身光頸靚

走去d機構問專業人士啦
係度哂時間

我fd同樓主情況差唔多
佢老豆又係一早死左
有個家姐搬出去住
自己養老母 冇拎綜援

其實租約有我名係咪就已經ok？

租約有你名咪即係間屋有你名囉
樓主比個tg黎得唔得

其實萬幾蚊人工但全部嘢自費vs幾千蚊老綜但全包，實際上差幾遠 以樓主個case老母仲有病生活費更加多，只怪政府麻木不仁

你未自己計下囉

你份糧當你15k
綜援一個人都係得3-4k

唔拎佢果幾k 就有平樓住；
但拎既話 分分鐘要上身（雖然機率好細）

搏唔搏得過自己諗~

養你都係頂2年姐
夠65有高額津貼
2年一陣過啦
你學上面班7頭騙鳩政府
好彩就比你過到關
唔好彩除時收番間屋 或邢事案底
睇你覺得博唔博得過

刑事

年中大把 驚系咩

唔好要綜援啦
簽左衰仔紙你呀媽一個人綜援得幾錢？

係慳啲洗死頂

份工有冇前途？ 冇就打多份啦

會係份糧到 填返綜援條數

唔覺得社工會理佢，最叻就係揸正黎做，連登仔都一樣，所以最好就係呃

一開頭會好多 你咪去你平友到住 住先 打後多數1年1次

你住緊個度有冇得買架？
有既就買左去啦
公屋係100%免首期架

因為有政府做擔保
所以銀行會肯同你做mortgage
壓測都唔洗過
除左幾千蚊律師費之外
你係一蚊首期都唔洗拎出黎

睇下有冇得落你名 你供
咁就唔會影響你媽拎綜援個度

再講多少少

只要你住緊公屋個度係可以買的話
你完全唔洗擔心要拎一大舊錢出黎的問題
一黎係免首期
二黎有政府擔保 無論你入息幾多銀行都會借俾你

有個case係
買間公屋要俾50萬 但借錢人月入得9千
銀行照樣做到分10年供 每月供5千幾左右

只要你係租約上有名 就可以做業主
唔一定要用戶主名買

假如你真係買左
我唔清楚你媽綜援個度點申報 你的資產會唔會影響到佢等等
如果跟開你的社工幫唔到手
你可以問下區議員 或者其他社福機構既社工

咁宜家間屋應該唔關佢地事
你問返佢地轉頭咩原因係佢地控制你地間屋先

你阿媽有病，做唔到野，要靠綜援，係不幸

政府供書教學養到你咁大，有能力賺錢，就掉個老母俾政府養，正一仆街仔

到時查到呃，因為申請人係你阿媽，坐監嗰個係你阿媽，唔係你，你良心過唔過意得去？